如果當年中國冇文革

如果無破四舊，批鬥，全民大鍊鋼 等等
今日會唔會成為第二個日本咁

你意思係第一次五年計劃之後即刻改革開放，放任比劉鄧搞?

保留番中國傳統文化
知識文化
唔似而家咁，冇文化，冇常識

係劣根性 除非中國俾人全面統治

唔會

到時中國人最多只係識排隊, 唔會做黑心食品害人

但一樣會貪污, 會獨裁, 會欺壓人民........周圍都係賊

冇可能會似日本咁，日本以前有武士道精神，繼而轉變成打1份工打成世/專注一方面發展。
一直都冇傳承呢種或者類似信仰
如穆斯林同基督教，可以為教而死/相信死後有更好的世界。
民間信咩佛咩仙，都係講緊一種交易（借庫，上香為保佑）

信仰決定一切，冇個種信仰，民智未開，各自為政，結果都係差不多先生

小農DNA

唔好同日本比啦

士大夫精神

士大夫精神同伊斯蘭教/基督教有好唔同，同武士道比較接近，但經多朝壓抑，士人精神早已面目全非，淪為學識之人，為朝廷效力。
但伊斯蘭教到今日依然有真主偉大，為信仰而亡;基督教更加唔洗講，2千年前開始影響全世界。宗教團結到所有相信的人，向咩方向行，行成點另計，但我地有咩教留得低?
佛教忘執，道教就變成神打上身

所謂士大夫精神就係極權體制下嘅奴才

儒家思想一早就成為官僚機器哲學

東方社會缺乏體制式嘅權力制衡

亦形成唔到複雜嘅社會網絡制衡權力

最多係鄉紳宗族層面牛屎佬式圍威喂

華人欠缺公德﹐對公共事務嘅冷漠﹐

以至香港人嘅功利家庭主義皆由此起

亦即某才子道嘅「小農DNA」也

中國歷史上有幾次對文化精神的摧殘

1. 秦始皇統一七國，唯我獨尊，令中國開始行大一統

2. 漢武帝罷黜百家，獨尊儒術

3. 元朝九儒十丐，貶低士人

4. 明清八股文+文字獄

5. 文革

睇返先秦D記載，唔計D讀書人，淨係睇D市井屠夫、遊俠、刺客，都好令人神往

其實孔子刪詩刪剩三百首算唔算

Google過，刪詩既唔一定係孔子，較大可能係周朝樂官
再者詩多數係民歌，以抒情為主，未必承載重要學說思想或文化精神
惟有咁諗

睇下台灣咪知囉